EVA 其實請緊咩

如題

毒撚性幻想

請緊打手上連登開post 扮問野宣傳

NERV請緊人做戰略都市工程人員

巴打搵緊工？

講點整橙汁

請乜呀請？！
關心下自己身處嘅香港先啦！！

LM

整齣EVA故事大概就是：

很久很久以前，遙遠的宇宙某處有群叫第一始祖民族的外星人
知道自己星球要滅亡了，所以各自回歸生命始源的模樣，分成幾個團體搭乘月球宇宙船出發旅行尋找新星球
月球宇宙船中搭載許多的靈魂、能夠給予靈魂肉身的生命之種，以及安全裝置(朗基奴斯之槍)和說明書(裏死海文書)
亞當搭乘的月球宇宙船就是「白之月」，莉莉絲則是「黑之月」

然後就是46億年前，「白之月」隨著隕石砸到地球來
亞當生下了十幾隻身為物種原型的使徒(讓靈魂們擁有肉體)，他們本來應該會成為地球最繁盛的靈長類

接著就是40億年前，「黑之月」也隨著隕石砸到地球來(第一次衝擊)
莉莉絲同樣生下了屬於她的物種原型使徒：也就是至今生物學上的所有生物，其中最繁盛的就是現在的人類
這顆隕石一砸也把才正要開始活動的亞當使徒們砸到當機，進入休眠狀態(至於隕石本身後來成為了月亮)
> 另外遊戲EVA2有提到啟程前有給兩人選擇是要生命還是智慧果實，莉莉絲兩個都要，但輪到她選時亞當已經選走生命果實起程了
> 莉莉絲為了奪取亞當的生命果實，讓自己的使徒(人類)得以完全，才追著他一起跑來地球，所以兩方人馬都剛好都到地球並不是碰巧
雖然雙方本來好像是同一家的人(?)但現在一個星球不需要兩個生命之源，亞當跟使徒、莉莉絲跟人類，一方存在另一方就得消失

被隕石砸暈的使徒遲早會醒來，試圖奪回屬於自己的星球支配權，方法就是找亞當抱抱引發第三次衝擊來把莉莉絲的人類全重置掉
(第三次衝擊：把人類的肉體變回LCL、靈魂解放回黑之月)
而人類的SEELE組織在19XX年意外挖到裏死海文書，知道了以上這堆鳥事
所以SEELE率先在南極底下找到白之月跟亞當，用朗基奴斯之槍將亞當捅回卵狀態(而捅這一下造成的爆炸就是第二次衝擊)

不過沒了亞當，使徒也遲早會發現還有個同等存在的莉莉絲，會跑去找莉莉絲抱抱，引發第三次衝擊
所以SEELE又率先在日本底下找到黑之月跟莉莉絲，在這裡建立要塞、從亞當複製出EVA來迎擊使徒，還對外放風聲說莉莉絲是亞當
EVA除了初號機因為碇夫婦的盤算所以變成是從莉莉絲複製的以外，零號機、二～十三號機全都是亞當從複製的

另外亞當的靈魂也被回收，塞進人類的身體裏，成為了渚薰
而莉莉絲的靈魂則被剝出，塞進碇唯複製人中，成為了綾波零

亞當的使徒、SEELE、碇源堂
劇中三方人馬的目的都是想引發第三次衝擊。只是想要的結果不一樣

亞當使徒想要的結果是把之後才來並以繁盛的莉莉絲使徒們(人類)全重置掉，奪回理應屬於先來的自己的星球支配權
(只是最後都被碇哥他們開著EVA全打光了)

SEELE想要的結果(也就是人類補玩計畫)是解除個體區別，靈魂全回到黑之月裏融合統一，新生成擁有生命/智慧兩果實的完全單體存在
原本手段是要讓渚薰拿槍捅莉莉絲引發第三次衝擊，將人類肉體都打回LCL，讓解放的靈魂透過莉莉絲集合到黑之月裡
但並不是想將星球讓給亞當使徒們，所以才打算把亞當使徒們都殺光在搞
(只是手牌到後來都被碇源堂搞到他手上，沒辦法只好拿初號機代替莉莉絲強制補完。但最後也因為零＝莉莉絲聽從碇哥願望而大失敗)

碇源堂的想要的結果是自己取代亞當跟莉莉絲，好再次見到唯，作為對神一直操弄他命運的復仇
所以才自己吞掉亞當的卵、讓莉莉絲的靈魂附在碇唯複製人身上，最後雙方禁忌融合
這樣就能在所有人類因為第三次衝擊變回LCL跟靈魂狀態時，跟擁有生命/智慧兩果實後等同於神的初號機裡的碇唯靈魂見面
(只是零＝莉莉絲早就被碇哥攻略，所以到最後反而拒絕了碇源堂的融合而去實現碇哥的願望)

至於亞當跟莉莉絲本人
亞當做人心胸寬廣，好像覺得無所謂啦，加上他很喜歡碇哥所以覺得地球讓出來也沒差
莉莉絲做人貪心多欲，看到最後碇哥跟初號機這麼炫炮，生命/智慧果實都得到，原本目的達成了，好像也覺得沒差了...

中二病始祖

空姐

意識流嘅野get到就get到冇得解